短篇小說《咖啡》

《咖啡》

我坐在咖啡廳的角落裡。
燈光昏暗的環境是營造出一種令人放鬆得隨時能進入夢鄉的狀態，但空氣中卻又盪漾着一股作用為提神醒腦的咖啡烹調氣味。

我的手，在無形中舉起至頭頂部位，想搔搔頭以迎合這種矛盾的狀態，但身體卻是保持着一個端正的坐姿，雙手像個優雅的淑女那樣輕輕交疊放在塗滿防刮漆層的木桌上。

雖則塗上了防刮漆，但小圓桌上明顯已佈滿各種長度不一的疤痕。

我挑了當中最深最長的一道痕跡，把食指的指甲摳進去。

「不好意思，我來遲了。」

白色的紙杯剛好壓在我千挑萬選的刮痕上。
杯內盛載的，大概是這咖啡店的「是日精選」吧。

色澤濃烈的特濃咖啡，用一種小巧精緻得有如縮小玩具般可愛的形式呈現出來。

「不要緊。」
我抬頭對來者說。
而隨即，我注意到這一杯小得不可能與人分享的咖啡是放在我面前。

「那……是甚麼原因呢？」
我看着這杯不斷地發出刺鼻氣味的咖啡，這縷輕煙病毒般刺激着我的鼻腔。

「因為我剛送過女友上班，所以遲來了。」

指甲一直摳在桌面的裂痕上，不偏不倚的摳着，好安定着我的坐姿。

「那下班時間前記得要接她回家。」
我笑笑說。
牽強瞇起的雙眼間恐怕已滲出一點不知是為了甚麼的淚水。

「對不起。」
他道歉也似的說，也不知道是為了遲來了，少買了杯咖啡，還是甚麼。

我舉杯將面前的咖啡一飲而盡。
一口、兩啖、三啖。
呷苦茶似的。

還以為會滾得燙喉。
但其實烹煮咖啡的最佳溫度也不過那麼個八十幾度而已。
擱着擱着，最初的那份熱情怕是早就放涼了，降至一個不痛不癢的數十度。

既沒餘溫，也沒有後續。
可恨的，也許就是今晚又要失眠了。

(完)